[
    {
        "questionStem": "毛泽东认为，要处理好人民内部矛盾，在经济方面必须兼顾国家、集体和()三者的利益。",
        "option": [
            "个人",
            "人类",
            "组织",
            "党员"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705210023938",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "一国建成社会主义的理论是由()首先提出的。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705776254978",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以()为标志，世界社会主义已经走过整整500年的历程。",
        "option": [
            "马克思、恩格斯出版《共产党宣言》",
            "马克思出版《资本论》第一卷",
            "托马斯·莫尔出版《乌托邦》",
            "恩格斯出版《社会主义从空想到科学的发展》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705738506240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义发展阶段的问题上，安德罗波夫提出了“苏联正处在发达社会主义漫长历史阶段的()”的新观点。",
        "option": [
            "酝酿期",
            "上升期",
            "起点",
            "节点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705625260033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争后中国人民的反抗斗争屡遭失败的事实，深刻证明()道路在中国根本行不通。",
        "option": [
            "改良主义",
            "革命主义",
            "封建主义",
            "资本主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705688174592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据剩余价值理论，剩余价值生产的起点是()。",
        "option": [
            "货币转化为资本",
            "土地转化为资本",
            "地主转化为资本家",
            "农民转化为工人"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705461682178",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为，在共产主义社会的第二阶段，个人消费品的分配实行的是()原则。",
        "option": [
            "按资分配",
            "按需分配",
            "按劳分配",
            "按能力分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705453293568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "勃列日涅夫提出了()的概念，明确了苏联当时的任务并不是直接向共产主义过渡，而是为过渡创造条件。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义高级阶段",
            "发达社会主义",
            "过渡社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705629454336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界历史上第一个工人阶级的政权是（）。",
        "option": [
            "巴黎公社",
            "国际工人协会",
            "俄罗斯工兵苏维埃",
            "社会党国际"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705461682176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林在1926年认为，当时的苏联作为无产阶级专政国家的外部矛盾主要是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "社会主义国家与其他一切资本主义国家",
            "社会主义国家与其他一切国家",
            "社会主义国家的无产阶级与资本主义国家的资产阶级",
            "社会主义国家的统治阶级与资本主义国家的统治阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705776254976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业进行社会主义改造的一大特点是，坚持把对生产资料所有制的改造和对()的改造结合起来。",
        "option": [
            "人",
            "物",
            "生产力",
            "世界"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705230995456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在（）中，明确区分了共产主义的第一阶段和共产主义的高级阶段。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《资本论》",
            "《德意志意识形态》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705801420801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义代表的是已经处于()状态的无产阶级的利益和要求。",
        "option": [
            "革命阶级",
            "自为阶级",
            "进步阶级",
            "新兴阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705390379009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "康帕内拉所构思的空想社会主义社会叫做()。",
        "option": [
            "千年王国",
            "太平天国",
            "上帝之城",
            "太阳城"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705386184705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“国际工人协会”是（）的名称",
        "option": [
            "第一国际",
            "第二国际",
            "第三国际",
            "第四国际"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705826586624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年1月5日，习近平在贯彻党的十八大精神研讨班开班式上发表重要讲话，从6个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史过程，这六个时间段包括（）",
        "option": [
            "资本原始积累和社会主义的产生",
            "空想社会主义产生和发展",
            "社会主义从空想到科学的飞跃",
            "马克思、恩格斯创立科学社会主义理论体系",
            "社会主义从理论到实践的飞跃",
            "列宁领导十月革命胜利并实践社会主义",
            "苏联模式逐步形成",
            "新中国成立后我们党对社会主义的探索和实践",
            "我们党作出进行改革开放的历史性决策、开创和发展中国特色社会主义",
            "社会主义从传统到现代的飞跃"
        ],
        "answer": "BDFGHI",
        "id": "1798769064147943424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的理论基石是：()",
        "option": [
            "劳动价值论",
            "唯物辩证法",
            "唯物史观",
            "剩余价值学说"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705734311936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯给予了高度评价，称他们是“三个伟大的空想社会主义者”和“社会主义创始人”，他们是（）",
        "option": [
            "莫尔",
            "圣西门",
            "傅里叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705897889794",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国公有制的主体地位主要体现在：()。",
        "option": [
            "公有资产在社会总资产中占优势",
            "非公有经济的发展受公有经济的排斥",
            "国有经济控制国民经济的命脉",
            "国有经济对经济发展起主导作用"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736705134526465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平南方谈话大大深化了对()问题的认识，标志着邓小平理论的成熟。",
        "option": [
            "什么是资本主义",
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "怎样利用资本主义"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705730117633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命是特殊历史条件下的产物，是各种主客观因素综合作用的结果，其中主要起作用的因素有：()。",
        "option": [
            "第一次世界大战激化了国内国际的各种矛盾使俄国成为帝国主义阵线最薄弱环节",
            "俄国工人阶级较高的组织性、革命性以及与人民群众特别是农民的特殊的联系",
            "资产阶级的发展壮大并与无产阶级结成坚固的联盟",
            "列宁领导的在马克思主义指导下富有战斗经验的坚强的无产阶级政党"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705574928384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国古典哲学家中，对马克思、恩格斯影响非常大的有（）",
        "option": [
            "黑格尔",
            "卢梭",
            "休谟",
            "费尔巴哈"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736705885306881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联及东欧社会主义国家长期僵化对待社会主义的表现是：()。",
        "option": [
            "将苏联模式等同于社会主义的唯一模式",
            "不能随着时间和条件的变化及时调整改革社会主义制度",
            "对社会主义的改革局限于修修补补，缺乏全局长远的体制改革规划",
            "对苏联模式不做任何的调整和改革"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705654620162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战结束后，社会主义越出苏联一国范围向世界扩展，在亚洲相继走上社会主义道路的国家有：()。",
        "option": [
            "朝鲜",
            "越南",
            "中国",
            "哈萨克斯坦"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705663008769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出：无产阶级是（）。",
        "option": [
            "最具有组织性和纪律性的阶级",
            "先进生产力的代表",
            "资本主义社会最具有革命精神的阶级",
            "以推翻资本主义制度和建立新社会为自己历史使命的阶级"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705499430914",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件中，属于东欧国家改革苏联模式，探索本国特色社会主义道路时期的是：()。",
        "option": [
            "八一九事件",
            "波兰十月事件",
            "匈牙利事件",
            "布拉格之春"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705663008768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，帝国主义是()的资本主义。",
        "option": [
            "垄断",
            "寄生和腐朽",
            "无产阶级革命前夜",
            "自由"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705587511296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义初步回答了在中国这样经济、文化比较落后的国家()等一系列基本问题。",
        "option": [
            "建设什么样的社会主义",
            "怎么建设社会主义",
            "建设什么样的中国",
            "怎么建设中国"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705319075842",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命的历史意义表现为：（）。",
        "option": [
            "开启了无产阶级革命的新时代",
            "激励了被压迫民族的解放斗争",
            "引领了发达资本主义国家的无产阶级解放斗争",
            "促进了马克思主义的传播"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705583316993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的总路线可概括为“一个中心，两个基本点”，其中，“两个基本点”指的是：()。",
        "option": [
            "坚持改革开放",
            "坚持四项基本原则",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持社会主义道路"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705784643584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义社会并不是一个独立的社会形态，而是一个过渡性的社会形态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705675591680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义又被称为乌托邦社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705738506241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯认为，垄断组织的出现并没有改变资本主义社会的基本矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705428127745",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国在国民经济第一个五年计划期间建立了计划经济体制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705180663809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“共产主义”是19世纪30年代在欧洲流行开来，法国空想社会主义者布朗基、德萨米等人使用了该词。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705914667009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶曾经尖锐地指出，在资本主义制度下，贫困是由富裕产生的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705335853056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思提出的剩余价值学说，揭露了资本家剥削的秘密，从而创立了马克思主义哲学。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705927249920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义经济体制改革的核心问题是计划与市场的关系问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705251966978",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "不能因为毛泽东同志晚年的错误，就否定毛泽东思想的科学性和指导作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705788837890",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变首先从东欧国家开始，其主要动因源于东欧国家的社会主义改革和探索。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705595899904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义从一开始就有弊端，相应的批判和试图推翻资本主义的社会主义就应运而生了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705914667008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，社会主义有可能在一个国家里获得最终的胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705608482816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国的成立标志着中国作为一个崭新的社会主义国家屹立于世界。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705189052416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者认为，无产阶级的解放只能是无产阶级自己的事情。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705335853057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯一向强调暴力革命的必要性，反对无产阶级以和平的方式取得政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705432322048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济发展战略上，以重工业为重点追求____式的粗放增长。",
        "option": "",
        "answer": "外延",
        "id": "1798736711514062848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "由于对余粮收集制的不满，一些地方出现了农民暴动和士兵叛乱，其中最为突出的是曾作为十月革命重要军事力量的____水兵发生的武装叛乱",
        "option": "",
        "answer": "喀琅施塔得",
        "id": "1798736711488897024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习总书记在党的十九大报告中指出，中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，____。",
        "option": "",
        "answer": "为中华民族谋复兴",
        "id": "1798736711560200193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶的和谐制度的基本单位是____。",
        "option": "",
        "answer": "法郎吉",
        "id": "1798736711430176769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____将马克思所说的共产主义社会两个阶段分别称为社会主义社会和共产主义社会。",
        "option": "",
        "answer": "列宁",
        "id": "1798736711459536897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]